中國駐加拿大使館：加方借涉港問題對華施壓完全是逆潮流而動，無異於「蚍蜉撼樹」、「螳臂擋車」，絕不會得逞。

【中方批加國借涉港問題對華施壓屬螳臂擋車】

#加拿大 宣布，由於香港實施 #港區國安法，決定暫緩執行與香港的引渡條約，同時禁止出口敏感軍事物資到香港，總理杜魯多(Justin Trudeau)更表示，加國還在研究包括移民在內等更多措施。

#中國駐加拿大使館 對此表示強烈不滿和堅決反對，批評加方借涉港問題對華施壓完全是逆潮流而動，無異於「蚍蜉撼樹」、「螳臂擋車」，絕不會得逞。

How?

bingo 紙有冇新野

好嬲好嬲

新字

加拿大都係大國
加拿大領土面積大過中國
中國妄想一個打曬成個西方世界先係螳臂擋車

啱呀 加速啦

今次石頭可以休息下

冇石頭

無石頭？！

加拿大: 你都係買緊我d牛肉過活

有兩個新成語

車o係邊先

有冇干涉內政

繼續加速

又干涉加國內政

用緊嚟同印度玩拋石仔

口交部發言人隨身攜帶

逆潮流而動？好似而家世界潮流都係向華施壓喎

蚍蜉撼樹

解釋：蚍蜉：一種大螞蟻；撼：搖動。螞蟻搖動樹木；比喻不自量力；企圖用微不足道的力量動搖破壞強大的事物。

螳臂當車

解釋：螳螂奮舉前腿來擋住車子前進；不知道它的力量根本不勝任。比喻自不量力地去做辦不到的事；必然失敗。

比連燈燈到冇左

無石頭同腳，重作

蚍蜉撼樹

張bingo 又有新野可以加

維尼識唔識讀音及意思

咦 自己又唔係發展中地區 六億人兩千喇

我無記錯 加拿大係世界第二大面積既國家 第一大係俄羅斯 美國同中國差唔多排第3/4

Bingo卡用到爛左 開始查成語字典

加拿大輸在人口少同大部分領土都係凍土同森林
但資源好豐富，真正對得住地大物博呢四個字
中國人口太多，唔靠進口糧食連自己人口都養唔起

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報資料:

金融戰線 永久離港 和你提清MPF

屌黃色經濟圈咪用過囉 冇啲新意

螳臂擋車既咪就係制出馬路比人撞何條交通警

石頭攞晒去擋洪水？

temporarily out of stock

蝗臂擋車

Rocks?

終於有新term

提醒你 中國有14億人

d石仔係咪用完啦?

推

全民蒐集以下證據:
不乎合ECCN之軍民兩用科技設備公司
與港中共官員有往來之金融機構帳目

舉報熱線:

見識少第一次見蚍蜉

想要番孟晚周番黎係痴心妄想

14億人大部分都係低端人口
同埋印度都有14億人
印度而家都企西方世界果邊

有冇新四字成語

係我就驅逐支那大使，日日係到干預加拿大內政

金剛棒出來

點翻譯呀！

終於有新成語

計國力1v1加拿大真係冇得同大陸玩
但佢後面有大佬同五眼

點樣螳臂擋車？ 宜家咪擋L咗囉

新野喎，蚍蜉撼樹

支那用咁多蟲蟲字，係唔係因為自己係蝗蟲

係咪小學學咗好多成語 平時冇得用 一有機會就打孖上

次次出黎好似上成語動畫廊咁。

垂死掙扎
排擠異己
愚蠢至極
給人恥笑
成事不足
敗事有餘
自廢武功
步向結業
自掘墳墓
注定失敗
壽終正寢
關門大吉
十分冷清
後患無窮
市場毒藥
難成大器
拉雜成軍
已臨末日
製造對立
撕裂社會
煽動仇恨
帶向深淵
增加仇恨
鼓動暴力
涉嫌違法
虛妄違法
經濟港獨
黃色笑話
不可持續
只是笑話
死路一條
不能長久
蚍蜉撼樹
糖衣毒藥
作法自斃
慢性自殺
恐怖主義
粉身碎骨
惹人反感
爛尾收場
畫地為牢
政治恐嚇
分離主義
不食周粟
打砸搶燒
閉關鎖港
春秋大夢
文明倒車
異想天開
黑色恐怖
黃色恐佈
捲走理性
湮滅良知
虛偽蠻橫
陰險骯臟
讓人不齒
外國勢力
圍爐取暖
有限選擇
失智莽撞
圖謀不良
卑鄙幻想
行銷伎倆
政治捐獻
火上加油
蠱惑誤導
門可羅雀
政治保護
不學無術
無客執笠
消費力弱
小眾市場
暴亂指南
攬炒執笠
為時已晚
返魂乏術
可笑至極
無聊主張
並未得逞
黃梁一夢
污糟趕客
反智荒謬
言過其實
自絕其路
蠢人經濟學
傻人經濟學
賊佬試沙煲
不可能實現
納粹經濟圈
黑暴收陀地
港獨實驗室
塘水滾塘魚
遲早一鑊熟
生意政治化
告急難吊命
嚴重的歧視
腦殘兼白癡
不會有所作為
畫限制給自己
理論上不存在
不能自給自足
沒資格做生意
自斷其他客源
以政治作招徠
消費掛鈎政治
政治打壓經濟
政治綁架經濟
反社會反文明
畸形意識形態
違反道德公義
港獨先導計劃
違反文明底線
愚民的迷魂藥
一點也不經濟
大開歷史倒車
破壞本港基建
有破壞無建設
社會經濟難運作
不代表所有市民
暴力勒索保護費
卡夫卡式的荒謬
可恥卑鄙的幻想
經濟上的塔利班
文明的退步滑坡
逆勢而動的東西
香港經濟的衰敗
社會文明的崩塌
法治精神的潰敗
兔子尾巴長不了
貽笑於經濟學界
逆世界潮流而動
戴上了有色眼鏡
經濟領域的攬炒
自畫限制無前途
使用美金或犯法
搬起石頭砸自己腳
罔顧自由市場規則
人為製造社會撕裂
摧毀香港營商環境
黑暴之下豈有完卵
順我者昌逆我者亡
封閉和自毁的斷崖
渺小又卑鄙的幻想
黑社會的敲詐勒索
洗腦式的教條主義
比邪教組織更兇狠
義和團幫襯義和團
香港應該是彩色的
丟了西瓜撿了芝麻
不配在香港做生意
衰敗的喪鐘在敲響了
污染社會的現代氣象
摧毀香港經濟汽油彈
極端的政治廣告平台
點解消費仲要分顏色
只是反對派的信號彈
不遺餘力煽動反華思潮
違反香港營商核心價值
不是歹毒就是愚不可及
對藍店威力只是皮外傷
為政治服務的虛偽工具
也許死得比任何人更難看
籠罩在香港上空的一朵烏雲
制造撕裂的經濟攬炒(同歸於盡)
隱形的壓力剝奪市民選擇的自由
「切香腸」方式危害中國主權是痴心妄想

唔係新野啦

石頭俾印度人拎晒去做武器

用石頭

石頭呢?用曬拿

冇螳臂擋車

石頭已成condom

驅逐班小蝗人未呀

加拿大面積大過你呀

小支那

美國佬係唔會俾加拿大有危險,因為加拿大有危險的話,下一個有危險嘅就係美國本土

加拿大班小粉紅出未?

屌我要石頭同腳呀
仆街你dum啲昆蟲出嚟托咩

咩話？摷書？讀屎片架你

石頭呢

下下都話我強過你，你要跪，帝國主義到

終国又然

螳臂擋車，係讃勇武，如果螳蝗是人一定是天下第一勇士

英文點譯
The ant shake the tree?

毁支滅共係順潮流，大勢所趨喎。有撚逆潮流？你班撚屌預咗全家上斷頭枱，由香港人操刀，放長雙眼啦。以祭因支港而身亡既所有香港人。

第一次聽上面個四字詞

掟哂去印度

者係有用

搬石頭擲自己腳呢

成事不足
敗事有餘
自廢武功
步向結業
自掘墳墓
注定失敗
壽終正寢
關門大吉
十分冷清
後患無窮
市場毒藥
難成大器
拉雜成軍
已臨末日
製造對立
撕裂社會
增加仇恨
鼓動暴力
虛妄違法
經濟港獨
黃色笑話
不可持續
只是笑話
死路一條
不能長久
蚍蜉撼樹
糖衣毒藥
作法自斃
慢性自殺
恐怖主義
粉身碎骨
惹人反感
爛尾收場
畫地為牢
政治恐嚇
分離主義
不食周粟
打砸搶燒
閉關鎖港
春秋大夢
文明倒車
異想天開
黑色恐怖
捲走理性
湮滅良知
虛偽蠻橫
陰險骯臟
讓人不齒
外國勢力
圍爐取暖
有限選擇
失智莽撞
圖謀不良
卑鄙幻想
行銷伎倆
政治捐獻
火上加油
蠱惑誤導
門可羅雀
政治保護
不學無術
無客執笠
消費力弱
小眾市場
暴亂指南
攬炒執笠
為時已晚
返魂乏術
蠢人經濟學
傻人經濟學
賊佬試沙煲
不可能實現
納粹經濟圈
黑暴收陀地
港獨實驗室
沒資格做生意
自斷其他客源
以政治作招徠
消費掛鈎政治
政治打壓經濟
政治綁架經濟
反社會反文明
畸形意識形態
違反道德公義
港獨先導計劃
違反文明底線
愚民的迷魂藥
一點也不經濟
大開歷史倒車
破壞本港基建
有破壞無建設
暴力勒索保護費
卡夫卡式的荒謬
可恥卑鄙的幻想
經濟上的塔利班
文明的退步滑坡
逆勢而動的東西
香港經濟的衰敗
社會文明的崩塌
法治精神的潰敗
兔子尾巴長不了
貽笑於經濟學界
逆世界潮流而動
罔顧自由市場規則
摧毀香港營商環境
黑暴之下豈有完卵
順我者昌逆我者亡
封閉和自毁的斷崖
渺小又卑鄙的幻想
黑社會的敲詐勒索
洗腦式的教條主義
比邪教組織更兇狠
義和團幫襯義和團
污染社會的現代氣象
摧毀香港經濟汽油彈
極端的政治廣告平台
點解消費仲要分顏色
對藍店威力只是皮外傷
也許死得比任何人更難看

英文點講

今次有新成語

螳=Canada
車=支共

字裡行間已透露中共要壓制加拿大，證明中共有擴張主義意圖

對外發言用成語呢D咁informal既term真係好撚柒
以為自己蝗語可以override英文呢個國際用語

好有文化呀

仲未分清莊閒

蚍蜉撼樹，螳臂當車又學識左成語

(這句不念）

咁講就要驚㗎？

新成語

到昆蟲類開始忙

醉美的逆行者

蚍蜉是白蟻的古稱，蚍蜉不能撼動大樹，但大樹絕對怕白蟻
一隻蚍蜉對樹造成太大影響，但唔好忘記當有二百萬、三百萬、四百萬隻白蟻時，不僅僅能撼樹還撼動人心
中國駐加拿大使館用蚍蜉撼樹一詞有否違反國安法?

打倒貪腐政權
支持 全國人民
聽黨指揮全面落實
習近平新時代中國
特色社會主義思想
雖遠必誅後果自負

真
地理位置太靚
不過係涷d啫

蚍蜉=白蟻,唔會第一次見,好常見，專食大樹

壓力？
見唔到二奶同私生子？

打倒貪腐政權
支持 全國人民
聽黨指揮全面落實
習近平新時代中國
特色社會主義思想
雖遠必誅後果自負

想問下佢地既英文稿點出

逆潮流而動
「二月逆流」是指在1967年2月11日和16日在怀仁堂召开的两次中共中央政治局碰头会议上，谭震林、陈毅、叶剑英、李富春、李先念、徐向前、聂荣臻等同为毛泽东所支持的中央文革派康生、陈伯达、江青、张春桥、谢富治等进行的斗争。当时被称为「二月逆流」

最期待慢慢送去美國正法
其實對住獨裁國家邊度洗同你講人權

螳螂可以困得住豬乸，點睇

無異於「蚍蜉撼樹」、「螳臂擋車」，絕不會得逞。

如果係螳臂擋車 咪由得加拿大囉
點解又不會得逞 中国咁呵護加拿大架咩

Rock ? Foot ?

就係見識少呢兩個字第一次見喳

係蝗臂擋車炸掛

幾時打架拿大？

終於有一個未見過嘅四字詞

有新詞句啦

中国：加拿大人是昆蟲

g持企硬
千祈唔好縮

所以加拿大咁大個國家先五萬人軍隊，並唔係因為加拿大無能力加強軍備而係因為有美國係度根本唔駛自己養，否則點都有3-4千萬人口，養幾十萬軍隊點都做到，台灣都養到幾十萬啦...
所以大陸真係同加拿大1v1根本等於直接同美國開戰，邊個無得玩真係到時睇過...

「有無搞錯、關你咩事」

新詞彙

不會得逞
徒勞無功

成日都話人唔會得逞

成個小學雞咁

我唔太明個8個字點解。。係唔係我問題。。

支那真係爛地一大塊

又有新四字成語啦

27國拉撚晒支那大使，逐佢地大使館出國啦
危害國家安全，干涉內政，煽動顛覆國家政權中撚晒喎

先係台灣美國 之後 英國 然後加拿大
真係有endgame嗰種盟友逐個出嚟嘅感覺

新野喎

成語動畫廊

🤣🤣🤣